媽媽分娩下體撕裂痛楚如置身地獄 中學生體驗生仔十級痛高呼「母愛偉大」

常聽生仔十級痛，媽媽都是用自己生命去生BB，生仔分娩究竟有幾痛呢？近日，內地有一班中學生參加「分娩疼痛模擬體驗」的活動，經歷生仔的痛楚，了解到媽媽很偉大！
綜合內地傳媒報道，湖南省第二人民醫院與長沙市第十一中學3月7日合辦了「致敬母愛」的主題活動，約400名中學生參加「分娩疼痛模擬體驗」。在醫護人員陪同下，學生在腹部貼上電極片，體驗儀會輸出電磁波，模擬陣痛過程。痛楚的級數從1到10級，學生大多是體驗1至3級的痛楚程度。
不分男女，學生都輪流體驗，有的學生坐在梳化上蓋著毛毯，起初表情輕鬆，當醫護人員接駁儀器通電，該學生立即露出痛苦的表情，輾轉反側大叫起來，更哭起來，在旁醫護人員即時拍拍學生的肩膀安撫及遞上紙巾。有的學生就躺在梳化上，體驗時面容扭曲，更典床典蓆及手腳亂舞。
負責活動的胡老師表示，活動目的是讓學生體驗媽媽生孩子痛苦，日後要更愛錫媽媽，加深母子/女的感情，並體會到生命的誕生是偉大的事，在日常生活中珍惜愛護自己及他人的生命。
學生在體驗過後，表示會更愛媽媽，他們寫下給媽媽的心意卡。一名15歲女學生體驗了3級分娩疼痛後，覺得媽媽真偉大。
"親愛的母親，我也體會過你生仔的情形，現在終於知道你是多麼的痛苦。媽媽！我愛你。"

一班中學生透過電擊體驗媽媽生仔的十級痛楚，但事實上媽媽真實的分娩痛楚豈止於此。過往不少媽媽都形容分娩時的痛楚猶如令人「置身地獄一樣」，要忍受下體撕裂的痛楚同時亦要用力把bb從子宮推出體外，而且由作動、陣痛到分娩，整個過程隨時逾十多個小時，實在是男士們或未曾懷孕的女士難以想像。
「生仔十級痛」其實有幾痛呢？婦產科專科醫生方秀儀表示用數字分級法，0為不痛，10為對方所認為的最痛。1-3級為輕度疼痛，患者雖有痛感但可忍受，能正常生活；4-6級為中度疼痛，患者疼痛明顯，不能忍受，影響睡眠；7-10級為重度疼痛，疼痛劇烈，不能入睡。
婦女在自然分娩的時所承受的痛楚，在醫學上被定為「最高痛感」，分娩的時候從陣痛開始算起，一般整個過程需要8-10小時。陣痛由不規律至有規律，最初由每30分鐘一次至15分鐘，然後會更頻繁，最終為每隔2-3分鐘一次，每次1至1.5分鐘，直至成功分娩胎兒。
方醫生指出陰道產的止痛方法有聞笑氣、打止痛針、用止痛球以及無痛分娩，其中無痛分娩效果最顯著，可減約八至九成痛楚，須由麻醉科醫生注射。如果想自然分娩生BB時更順利，懷孕時有定期做運動的孕婦，可以增強自己的心肺功能、提升體力，避免懷孕期體重增長過多及胎兒過大，助生產過程較順利。此外，有孕婦很怕痛而考慮開刀生BB，這方法毋須經歷很長的陣痛，不過手術後疼痛會較長，也有手術的風險。

推